# 2.1

Для того, щоб додати нове домашнє завдання в новий репозиторій є 2 шляхи. Перший спосіб: Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab.com, клонуємо його на свій компʼютер за допомогою команди `git clone` в терміналі та на компʼютері появиться папка з такою ж назвою як і у репозиторії. В програмі VS Code ми відкриваємо нашу папку та переіменовуємо бранч за допомогою команди `git switch --create main` та наступною командою є `git add .`, яка додає усі файли для відстежженя гітом. Наступний крок - команда `git commit -m "add new files"`, яка записує файли в історію. Останнім кроком буде команда `git push --set-upstream origin main`, яка пушить наші файли на наш віддалений репозиторій. 

Другий спосіб - це створення нового репозиторію на сайті Gitlab.com та нової папки на компʼютері. Відкриваємо цю папку в VS Code та створюємо файл/файли. Наступна команда - `git init --initial-branch=main`, яка створює гіт історію та переіменовуємо цією командою наш бранч. За допомогою команди `git remote add origin https://gitlab.com/....` ми повʼязуємо нашу папку з репозиторієм. Наступний крок - це команда `git add .`, яка додає усі файли для відстежженя гітом. Наступний крок - команда `git commit -m "add new files"`, яка записує файли в історію. Останнім кроком буде команда `git push --set-upstream origin main`, яка пушить наші файли на наш віддалений репозиторій.

# 2.2
Для того, щоб додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab, я повинна створити новий репозиторій на сайті Gitlab.com та виконати наступні команди. Перша - `git remote rename origin old-origin` переіменовуємо вказівник на існуючий репозиторій з оріджин на олд-оріджин. За допомогою команди `git remote add origin https://gitlab.com/....` я повязую існуюче домашнє завдання з  новим репозиторієм. І наступний кроком буде запушити усі бранчі та таги на репозиторій за допомогою таких команд: `git push --set-upstream origin --all` та `git push --set-upstream origin --tags`. 